<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Vc on kkLullaby&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/vc/</link>
    <description>Recent content in Vc on kkLullaby&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 10:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/vc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的 Vibe Coding 初体验</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/something_about_tech/first_time_vibe_coding/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/something_about_tech/first_time_vibe_coding/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;vibe-coding真的让事情变得简单了吗&#34;&gt;Vibe Coding，真的让事情变得简单了吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;早在去年年末的时候，我的社交媒体主页便被浩浩荡荡的各种原生支持AI的IDE刷屏了。无论是科技大佬，还是普通程序员，似乎都在宣扬着一件事：ai coding的时代已经到来。作为一个对新技术抱有着好奇心的人，我早就有了借助着这技术的东风，实现一下我脑子里各种新奇的想法了，但是最初苦于考试和期末各种ddl的临近，错过了第一批吃螃蟹的机会。是大概是一月初的时候吧，期末考试终于到了尾声，虽然紧接着十四天的军训，但是总归没有指标和ddl的压力push，我也便有了尝试vibe coding的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我脑子里面的想法这么多，上手的第一个项目应该做什么呢？手上股票的一通爆雷，给了我开始的动力和想法。作为一个大A新科韭菜，连吃三个跌停之后，我痛定思痛，决定做一个股票分析工作流 —— 这个项目不仅实用性很高，而且实现起来的逻辑并不困难，无非是让AI写个脚本爬数据，接个接口做数据分析嘛。当时我只想着：需求有了，workflow也确定了，时间也有了，那还说啥了，立马开干！但是最初幼稚和不够周到的设想，却让这个简单的项目做起来有些磕磕绊绊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一步要做的，便是PM的工作，也是在和AI的协作里面人最核心的角色：确定需求和技术路线。自己同时身兼PM和客户两个身份，最终目标输出很快就确定了下来：列出推荐股票。技术路线就更是简单了：包含多个工作环节，去年很火的n8n就能很方便地串联我整个流程会用到的所有工具。剩下的技术细节，比如用python脚本爬取数据啊，输出json文件啊，js code节点分析数据啊更不必多说。AI时代嘛，除了在搭建工作流的时候使用AI, 实际的产品里面怎么能少得了AI赋能？一个AI-driven的报告输出节点，成为了初版项目构思的最后一块拼图。刚开始时满怀不切实际的幻想，以为AI真的就可以替代人类完成所有工程上的问题的我，没过几天就意识到了自己的错误，不过这也是后话了，且让我继续道来我的第一次vc心路历程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发第一版MVP产品的时候大体上很顺利，但是在细节上也出现了一些问题。我选择了Qwen模型作为我的报告总结最终节点。但是n8n的原生AI节点并不支持Qwen的api, 尝试了多种open-ai格式的api key输入均无果。后面便转为使用http request 节点，换个格式通过api发送请求。不过在这个方案上也存在着AI无法解决的问题，在部署时，Gemini 反复给我提供错误的调用URL, 这也让我对AI的能力初次产生了祛魅。不得已，到最后查看了官方的文档，才把问题解决。如果说各色各样的开源项目AI也难以通过公开的资料完全掌握，那么纯代码编写和一些较老的软件工程需求便是AI的舒适区。三下五除二，第一版股市数据获取的脚本便被AI写好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在n8n里面连接好节点，我信心满满地点击了 &amp;ldquo;Execute Workflow&amp;rdquo; 这个醒目的橙色按钮。“怎么没有反应？”我心里直犯嘀咕。多按两下，屏幕右下角接连弹出报错：not a valid JSON。我才意识到：AI并非万能，完成这个项目也不是给AI发几个要求就能做好。换了claude和Gemini交叉验证之后，我加上了转换数据格式的节点，修改了好几版js code里面的代码。再次点击 &amp;ldquo;Execute Workflow&amp;rdquo; ，跟第一次尝试有所不同了，可惜不是成功的提示，而是新的报错。我不死心，至此开始了我心里不断在心里骂娘，不断要求AI debug的历程&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于正值军训，我只有晚上有时间做这个小项目。军训前我还以为我军训期间的夜晚会和冬促刚刚入手的神界原罪2打交道，但是将一个有意思的想法落地的行为实在是太酷，太有意思了，让我乐不思绿维珑。项目总体框架aigc出的结果在大多数模块能work, 反复debug的不顺，我也比较乐在其中。终于在军训开始一周之后，周一开盘的前一晚，第一份可用的版本部署成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个版本相较于前面的MVP构思，加入了开盘前和盘中定时触发，通过webhook让飞书机器人发送报告到群里等功能。看起来算是有个产品的样子了。我心里打着能通过这个工具回本的打算，期待着第二天的到来。不出我所料，搭建好的workflow成功捕捉到了电网设施爆发的趋势，借助着工作流选的票，我小小回血了一点。不过工作流的推荐也并非十全十美，报告推荐的票还需要人来二次筛选&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
